\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}

\ProvidesPackage{common-parts}[Parti comuni a tutte le relazioni di Lab 3]

\begin{luacode*}
function parseYaml(path)
   -- workaround after version 6.2.4-1 of lua-yaml
   local success, lyaml = pcall(require, "lyaml.init")
   if not success then
      -- fallback for Debian Buster
      lyaml = require("lyaml")
   end

   local file = io.open(path, "r")
   local out = lyaml.load(file:read("*all"))
   io.close(file)

   return out
end

function getAuthors(globals_path)
   local globals = parseYaml(globals_path)
   local toreturn = globals["group"] .. [[\\ ]]
   toreturn = toreturn .. table.concat(globals["authors"], [[ \quad ]])
   return toreturn
end

function texprintStripNL(text)
   local text, count = string.gsub(text, '\n', '')
   tex.print(text)
end
\end{luacode*}

\newcommand{\preambolo}[1]["../globals.yml"]{
  \directlua{
    data = parseYaml("./elab_data.yml")
  }

  \title{
    \directlua{tex.print(data['metadata']['code'])} \\
    \directlua{tex.print(data['metadata']['title'])}
  }

  \author{
    \directlua{tex.print(getAuthors(#1))}
  }
}

\newcommand{\dichiarazione}{
  \section*{Dichiarazione}
  I firmatari di questa relazione dichiarano che il contenuto della relazione è originale, con misure effettuate dai membri del gruppo, e che tutti i firmatari hanno contribuito alla elaborazione della relazione stessa.
}

\newcommand{\dichiarazioneSingolo}{
  \section*{Dichiarazione}
  Il firmatario di questa relazione dichiara che il contenuto della relazione è originale, con misure da egli effettuate.
}
